---
label: Логи (отладочные сообщения)
order: -10
---

В логах вы можете посмотреть все события, которые происходили в системе по любому чату. Когда мы решаем проблемы, мы читаем логи.

![Общий вид страницы логов](https://m.bot-marketing.com/wp/wp-content/uploads/2021/03/Screenshot-2021-03-31-183332-2048x984.jpg)

Логи — это список сообщения. Сообщения по умолчанию отсортированы от более ранних к поздним. Вы можете изменить порядок.

!!!
Сообщения доступны только за последние 30 дней.
!!!

## Как читать логи

Логи — это огромный поток сообщений, и чтобы его сузить, можно использовать фильтры. Вот так выглядит фильтр:

![](https://m.bot-marketing.com/wp/wp-content/uploads/2021/03/Screenshot-2021-03-04-171344.jpg)

Поле|Описание { class="compact" }
----|--------
Интервал даты и времени|Это интервал времени, за который нужно выводить сообщения.
Client id|Это идентификатор клиента. Не всегда вы его можете знать, поэтому сюда можно вводить имя из карточки клиента или его код мессенджера.
Tunnel id|Идентификатор туннеля. Можно сузить действия только до определенного туннеля.
Tunnel session id|Идентификатор сессии туннеля. Код сессии можно найти в контексте логов.

### Из чего состоят сообщения

Каждое сообщение — это точный тайминг (до миллисекунд), текст сообщения и контекст. При этом сообщение обычно содержит группу — она указана в квадратных скобках. Группа показывает, откуда пришло сообщение: это может быть туннель (TUNNEL), действие (`SendMessage`, `UpdateVariables`, …) и так далее.

### Что такое контекст

Контекст — это большой список данных, связанных с сообщением. Если в контексте указан параметр `chainId`, значит сообщение было отправлено во время работы этого туннеля.

Вот некоторые данные из контекста:

 - _chainId_ / _targetTunnelId_ / _tunnelId_ — туннель (в скобках идентификатор)
 - _chainSessionId_ — идентификатор сессии туннеля 
 - _nodeId_ / _targetNodeId_ / _currentNodeId_ — шаг туннеля (в скобках идентификатор)
 - _clientId_ — клиент (в скобках внутренний идентификатор и внешний)
 - _channelId_ — канал общения (в скобках идентификатор)
 - _transport_ — транспорт канала общения (telegram, whatsapp и т.д.)